生物學家馬特·吉布森、艾哈邁德·卡拉布魯特及其同事在6月17日的《自然通訊》雜誌上報道說，這種毒刺就像掛滿毒刺的魚叉，在發射時迅速變形。 以下是海葵如何發射它們的毒刺，梅根·羅森，2022年7月5日，科學新聞 
 2018年，RemoveDEBRIS任務測試了一個魚叉，在軌道上鉤住大塊碎片，以及其他技術。 本週被摧毀的俄羅斯衛星製造了更危險的空間碎片，凱爾西·d·阿瑟頓，2021年11月17日 
 他們不是派帶著魚叉的船下潛，而是給鯨魚拍照和計數。 目擊者是鯨魚-第107期:邊緣|戴安娜·賴斯| 2021年9月29日|鸚鵡螺 
 然後捕鯨人就會用魚叉撲向剩下的鯨魚，整個家族就會被吃掉。 目擊者是鯨魚-第107期:邊緣|戴安娜·賴斯| 2021年9月29日|鸚鵡螺 
 我們經過了幾條在海面上睡著的大鰩魚，我們的人試圖用魚叉去刺它們，但沒有成功。 澳大利亞熱帶和西部海岸調查敘述[卷二中]|菲利普·帕克·金 
 只要把一根手指像鉤子一樣彎起來，戳在魚杆的尾部，他就可以把魚叉直接射向目標。 後來的穴居人|凱瑟琳·伊麗莎白·多普 
 拿一支魚叉，演示一下被頭部擊中的動物的腳上魚杆是如何擺動的。 後來的穴居人|凱瑟琳·伊麗莎白·多普 
 卡梅里洛手裡拿著一根竹竿，用來撐木筏，但他把魚叉頭釘在了竹竿上。 環海|阿瑟科爾頓 
 夜晚，人們會在沙灘上的淺水處捕捉到它們，手電筒、魚叉和漁網是必備裝備。 《鳥類與自然》第六卷第三期1899年10月|